---
tags: [smjfulda, kreise]
migrated:
  node_id: 987
  migrated_at: 2017-02-20 22:28
  alias: artikel/987-ein-neuer-anfang
  user_id: 0
tagline: Kreistagung der SMJ Fulda mit Gründung eines neuen Kreises
image:
  cover: https://farm6.staticflickr.com/5561/15330661535_e0ba9a385d_b.jpg
title: Ein neuer Anfang
created_at: 2014-09-26 15:07
excerpt: Vom 19. bis 21. September trafen sich im Schönstattzentrum in Dietershausen wieder einmal die Kreise der SMJ Fulda. Die Kreise von Alexander, Tobias und Kilian waren wie gewohnt vor Ort. Hinzu kam der neu gegründete Kreis von Steffen und Christian. Kreis? Bei der SMJ Fulda ist ein Kreis eine Gruppe von Jungs/jungen Erwachsenen, die nicht mehr als Teilnehmer ins Zeltlager fahren können. In einem Kreis sind zwei Jahrgänge vertreten. Somit werden neue Kreise meist in Abständen von zwei Jahren gegründet. In einem Kreis bereitet man sich unter anderem darauf vor, einmal später Gruppenleiter zu werden. Weiterhin werden viele Spiele gespielt und interessante Themen besprochen. An diesem Wochenende wurde also ein neuer Kreis gegründet.
---
<p>Vom 19. bis 21. September trafen sich im Schönstattzentrum in Dietershausen wieder einmal die Kreise der SMJ Fulda. Die Kreise von Alexander, Tobias und Kilian waren wie gewohnt vor Ort. Hinzu kam der neu gegründete Kreis von Steffen und Christian. Kreis? Bei der SMJ Fulda ist ein Kreis eine Gruppe von Jungs/jungen Erwachsenen, die nicht mehr als Teilnehmer ins Zeltlager fahren können. In einem Kreis sind zwei Jahrgänge vertreten. Somit werden neue Kreise meist in Abständen von zwei Jahren gegründet. In einem Kreis bereitet man sich unter anderem darauf vor, einmal später Gruppenleiter zu werden. Weiterhin werden viele Spiele gespielt und interessante Themen besprochen. An diesem Wochenende wurde also ein neuer Kreis gegründet. Insgesamt haben 12 junge Männer zwischen 13 und 15 Jahren an der Kreistagung teilgenommen. Die Kreisleiter Steffen und Christian freuten über sich sehr das Interesse und gingen davon motiviert an die Planung.</p>
<p>Abendessen! Doch dieses Mal war keine Glocke zu hören wie es doch die Jungen noch im Zeltlager gewohnt waren&hellip; Nein! Ab jetzt heißt es 18 Uhr, auch ohne Glocke Abendessen. Am Abend erzählten die zwei Kreisleiter zunächst einmal einiges zur Kreisarbeit allgemein. Was machen Kreise so? Wie setzt sich ein Kreis zusammen? Wie läuft eine Kreistagung ab? Gibt es Frühsport? Und viele weitere Fragen mussten geklärt werden. Bei diesen Erklärungen konnten die beiden von ihren Erfahrungen sprechen, die sie in ihrer langjährigen Zeit als Gruppenleiter gesammelt haben. Steffen war im Jahr 2007 zum ersten Mal Gruppenleiter, Christian ist seit 2009 dabei! Im weiteren Verlauf des Abends hieß es für den neuen Kreis erst einmal Kennenlernen. Dazu schrieben alle jeweils fünf individuelle Eigenschaften auf ein Blatt Papier. Diese Zettel wurden eingesammelt und in Folien verpackt. Wie schon erwähnt trafen sich auch andere Kreise an diesem Wochenende. Unser neuer Kreis nutzte nun die Chance, diese zu besuchen und so die Kreisarbeit der SMJ kennen zu lernen. Dabei wurden auch wieder viele Fragen gestellt: Was haben die älteren Kreise bisher gemacht? Warum sind sie eigentlich dabei? Während dieser Tour bekamen die Jungen die Aufgabe, die versteckten Umschläge mit den Eigenschaften zu finden. Diese waren an verschiedenen Stellen des Schönstattzentrums versteckt. Hier schloss also auch eine kleine Führung durch Räume und Keller an. Am Ende war die gemeinsame Aufgabe, alle gemischten Eigenschaften an die Leute zu verteilen, die sie auch wirklich geschrieben hatten. Somit lernte man verschiedene Eigenschaften des Anderen kennen. Der Abend klang mit Spielen, dem Abendgebet und der verdienten Nachttruhe aus.</p>
<p>Der Samstagmorgen hatte das Thema &bdquo;Gemeinschaft als Kreis&ldquo; im Mittelpunkt. Dieses Thema wird den Kreis immer wieder beschäftigen, denn nur in einer guten Gemeinschaft kann man Spaß haben und tolle Aktionen machen. Von verschiedenen gruppendynamischen Aufgaben bis hin zu Geschichten der neuen Kreisleiter war der Vormittag voll von neuen Erkenntnissen. Was zeichnet also eine Gruppe aus und was kann man alles gemeinsam erreichen?! Am Nachmittag ging es bequem mit dem Auto zur Wasserkuppe. Nur ein kurzer Spaziergang vom Parkplatz aus musste noch bewältigt werden. Bei Kuchen und Sommerrodelbahn hatten alle einen riesen Spaß. Auch der Regeneinbruch konnte die Stimmung nicht verändern. Zum Abschluss des Abends wurde zusammen mit Kreis Tobias gegrillt. Der Film &bdquo;Agent 00 &ndash; Mit der Lizenz zum Totlachen&ldquo; und die bereitgestellten Knabbereien rundeten den Tag gebührend ab. Nach dem Abendgebet ging es dann ins Bett.</p>
<p>Am Sonntag stand der Gottesdienst auf dem Programm. Davor hieß es für den neuen Kreis Rückblick auf die letzten zwei Tage. Jeder konnte sagen, was ihm gut oder auch weniger gut gefallen hatte. Denn natürlich soll die Kreistagung allen Spaß machen. Nach dem Gottesdienst und dem Mittagessen war die Zeit im Kreis auch schon wieder vorbei und alle freuten sich bereits auf das Wiedersehen im Dezember. Die nächste Kreistagung findet vom 5. bis 7. Dezember statt.</p>
<figure class="flickr-photoset full-width" data-href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/sets/72157647927171571">
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/15330439022/in/album-72157647927171571"><img src="https://farm3.staticflickr.com/2944/15330439022_17cd66c055_q.jpg" alt="013--smj-kt-0914" data-src-large="https://farm3.staticflickr.com/2944/15330439022_17cd66c055_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/15144159548/in/album-72157647927171571"><img src="https://farm6.staticflickr.com/5584/15144159548_0e6acb1cfb_q.jpg" alt="014--smj-kt-0914" data-src-large="https://farm6.staticflickr.com/5584/15144159548_0e6acb1cfb_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/15144029320/in/album-72157647927171571"><img src="https://farm3.staticflickr.com/2942/15144029320_6ec99fdd4f_q.jpg" alt="015--smj-kt-0914" data-src-large="https://farm3.staticflickr.com/2942/15144029320_6ec99fdd4f_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/15307705406/in/album-72157647927171571"><img src="https://farm4.staticflickr.com/3853/15307705406_bafeedce5c_q.jpg" alt="016--smj-kt-0914" data-src-large="https://farm4.staticflickr.com/3853/15307705406_bafeedce5c_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/15327568481/in/album-72157647927171571"><img src="https://farm4.staticflickr.com/3841/15327568481_a27ca2cb4e_q.jpg" alt="017--smj-kt-0914" data-src-large="https://farm4.staticflickr.com/3841/15327568481_a27ca2cb4e_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/15144020300/in/album-72157647927171571"><img src="https://farm4.staticflickr.com/3886/15144020300_a1c6dc2262_q.jpg" alt="018--smj-kt-0914" data-src-large="https://farm4.staticflickr.com/3886/15144020300_a1c6dc2262_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/15307696586/in/album-72157647927171571"><img src="https://farm3.staticflickr.com/2943/15307696586_f720e2c832_q.jpg" alt="019--smj-kt-0914" data-src-large="https://farm3.staticflickr.com/2943/15307696586_f720e2c832_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/15327558261/in/album-72157647927171571"><img src="https://farm4.staticflickr.com/3862/15327558261_50e84c3b26_q.jpg" alt="020--smj-kt-0914" data-src-large="https://farm4.staticflickr.com/3862/15327558261_50e84c3b26_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/15143962079/in/album-72157647927171571"><img src="https://farm4.staticflickr.com/3876/15143962079_d0687b5d0a_q.jpg" alt="021--smj-kt-0914" data-src-large="https://farm4.staticflickr.com/3876/15143962079_d0687b5d0a_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/15143958139/in/album-72157647927171571"><img src="https://farm4.staticflickr.com/3880/15143958139_7af87ab21f_q.jpg" alt="022--smj-kt-0914" data-src-large="https://farm4.staticflickr.com/3880/15143958139_7af87ab21f_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/15330406682/in/album-72157647927171571"><img src="https://farm4.staticflickr.com/3883/15330406682_48bd372714_q.jpg" alt="023--smj-kt-0914" data-src-large="https://farm4.staticflickr.com/3883/15330406682_48bd372714_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/15327544701/in/album-72157647927171571"><img src="https://farm4.staticflickr.com/3904/15327544701_8acbbc86af_q.jpg" alt="024--smj-kt-0914" data-src-large="https://farm4.staticflickr.com/3904/15327544701_8acbbc86af_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/15143947909/in/album-72157647927171571"><img src="https://farm4.staticflickr.com/3899/15143947909_31455fafc6_q.jpg" alt="025--smj-kt-0914" data-src-large="https://farm4.staticflickr.com/3899/15143947909_31455fafc6_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/15330709845/in/album-72157647927171571"><img src="https://farm6.staticflickr.com/5566/15330709845_9ebfc4d522_q.jpg" alt="026--smj-kt-0914" data-src-large="https://farm6.staticflickr.com/5566/15330709845_9ebfc4d522_b.jpg" /></a>
  <a href="https://www.flickr.com/photos/45962678@N06/sets/72157647927171571" class="flickr-link" title="Bildergalerie Kreistagung September 2014 auf Flickr">Bildergalerie</a>
</figure>
